漁港的肉子 劇場動畫PV

根據日媒的報導，《莎拉巴！》日本女作家「西加奈子」筆下的小說作品《漁港的肉子》
（漁港の肉子ちゃん）將改編為同名動畫電影。

動畫電影版《漁港的肉子》將由曾經執導過多部《多啦A夢》劇場版作品和在 2019 年以《海獸之子》聞名的「渡辺歩」執導。且理所當然的，這部《漁港的肉子》也將會由知名動畫工作室 STUDIO4℃ 製作。

《漁港的肉子》幕後團隊實力堅強，包括劇本將由日劇《自然捲小姐放長假》的編劇「大島里美」編寫，這也是他少數擔任電影作品的編劇，更是第一次為動畫電影編寫劇本，最近一部的電影劇本作品為《說再見前的30分鐘》。除此之外，該片的角色設計與作畫監督則找來了曾參與多部吉卜力與今敏作品的「小西賢一」擔當，他曾擔任過《隔壁的山田君》的作畫監督和《東京教父》的角色設計，有相當豐富且驚人的動畫製作經歷。

特別值得一提的是，這部動畫電影《漁港的肉子》是由知名日本搞笑藝人「明石家さんま」所擔任企劃與製片的，是讓他籌備了五年之多才終於得以實現的企劃。

「 或許肉子吸引人的地方，就是這種傻楞楞的個性。
一看到她，一股開朗的笑意就會從身體深處湧現，
這就是肉子的魔力。

反正，活下去就對了！
這世上根本沒有像樣的大人，只要還活著，就不能怕給別人添麻煩！

肉子，是我的母親。雖然本名叫做「菊子」，但由於長得胖嘟嘟的，所以大家都叫她
「肉子」。

三年前，肉子帶著我來到這座漁港落腳，中間的過程可謂白痴至極。肉子的男人運奇差無比，而且完全不懂得懷疑別人，再怎麼爛的謊言都照單全收；再加上紅撲撲又胖嘟嘟的臉頰看來一臉福相，活像大型俄羅斯娃娃，跟悲劇女主角一點邊都沾不上。

這座漁港很小，小到藏不住祕密，也小到不需要在別人面前裝模作樣，所以這裡的大人們多少都有點不正經；再加上肉子超級遲鈍，又完全不懂人情世故，就算有時心裡感到焦躁生氣，一看到這些「不像樣」的大人們，連氣都消了一半。

就這樣，在不斷重複著掙扎糾結和釋懷安心的生活中，我跟肉子居然被迫面對彼此人生中最大的抉擇（大概）！人生的海波浪重重打在頭上的感覺，應該就是這樣了吧……

家族、朋友、人際關係、日常生活、生命的韌性與各種彆扭，
讓人笑中帶淚、欲罷不能！」（劇情簡介取自 博客來）

《漁港的肉子》目前正在銳意製作中，預計今年夏季於日本上映。

西加奈子原作應該有質素保證，不過估唔到魚叔+大島里美會嚟搞動畫